## 前沿

    所有相机都基于小孔成像原理：拿一个密封箱子，在任何一面钻个小圆孔，然后把有孔的这面对着窗外，窗外的景象比如一棵树什么的，就会在圆孔对面的箱内壁生成 此树的倒影。在这里，光圈对应着小孔，ISO对应着成像的内壁（感光物质），而快门对应着小孔前面的遮挡阳光物比如布，当感光物质有足够的时间发生反应成像之后，这时候就可以用布遮挡住孔了。

## ISO（感光度）。影响着成像质量，

- 如果用 ISO100 的胶卷，相机 2 秒可以正确曝光的话，同样光线条件下用 ISO200 的胶卷只需要 1 秒即可
- 高 ISO 虽然速度快但图像颗粒粗，经不起精细放大出图。所以风光摄影要用相机的最低感光度才可得到精细的画面。
  ![avatar](images/ISO.png)

## 快门，制曝光时间，

- 手持相机拍摄的安全速度原则：安全速度是焦距的倒数，如果使用 35mm 镜头，快门速度不得低于 1/35 秒。
- 拍摄运动的物体，比如奔跑的动物、行驶的汽车我们可以采用较快的快门速度，拍摄车轨，或者海浪拉丝可以用慢门。
  ![avatar](images/快门.png)

## 光圈，控制进光量大小。

- 孔越小，成像越好，但是进光量少，导致成像时间长（很早以前往往要一小时以上），这时候需要有很多凹凸镜，采集更多的光线进入到小孔里，使得成像快。

* 光圈与景深的关系：F2.8 大光圈，易于营造背景模糊的浅景深；使用 F16 小光圈，拍摄主体与背景都会较为清晰。
  ![avatar](images/光圈.png)
  ![avatar](images/小光圈.png)

- 常见的光圈值如下： F1， F1.4， F2， F2.8， F4， F5.6， F8， F11， F16， F22， F32， F44， F64。
  ![avatar](images/光圈照片.jpg)

## 曝光 即进光量，光圈和快门的组合。（面积\*时间=进光量）

## 自动测光

- 相机内部会有感光元件，检查光线亮度，自动给出合适的快门和光圈数值。<font color="red">（手机自动拍照模式往往会得到比较好的结果，不需要人手动调参数）</font>

- 自动测光里会用到一个系数，可柯达灰，也 称为 18%中间灰，纯黑色物体不会反射光线，反射率为零，而纯白的物体反射率是 100%。在这两个极端之间取中间值就是不黑也不白的灰色

## 曝光补偿

- 拍摄物品场景往往都是多种颜色交织的，相机采用柯达灰，可以得到比较好的成像，但是面对 雪景 或 煤堆场景，往往会得到雪景偏暗的画面，这时候就需要手动调动参数，即曝光补偿。
- 有时候希望照片色调跟着心情走时，也可以做写曝光补偿<font color="red">心情郁闷，画面暗淡</font>

## 数值

- 懒人思维 中庸思想，各参数用中间值<font color="red">快照 1/60, 光圈 f5.6, ISO 200</font>就差不多，其他的可以根据特殊情况细调

- <font color="red">特定场景拍摄。</font>拍人像，我们一般是开最大光圈，例如 F1.8，这个决定好了，再来决定快门速度，如果镜头的焦距是 85mm，那么我们的安全快门就是 1/85 秒，然后我们看测光指示条，发现是欠曝，也就是-EV，相机的 ISO 就要加大，如从 ISO 100 调到 ISO 400，这样曝光三要素就准确了：1/85、F1.8、ISO400，照片准确曝光。如果是过曝，相机指示 EV 是正数，ISO 就要调低，快门加快。有朋友要问了，相机和镜头带防抖功能，快门可以再调低一点吗？当然可以，但是你可能没有练就麒麟臂，还是可能拍糊，因为成功率不是百分之百，所以快门最好偏高一点。这种情况适合于 A 档模式，光圈优先。

![avatar](images/各参数影响成像参考.jpg)
